\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{7}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{4\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Additions et soustractions de fractions}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[L]{\tiny{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{6}

\chapter{Additions et soustractions de fractions}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item \'Ecriture fractionnaire ;
	\item Vocabulaire (numérateur et dénominateur) ;
	\item Quotients égaux ;
	\item Critères de divisibilité.
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Additionner et soustraire des fractions.
	\item Utiliser la propriété du produit en croix.
\end{itemize}
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
On a coloré $\dfrac{5}{7}$ de la surface totale sur la figure \ldots & \begin{center}\includegraphics[width=3cm]{4_C09_QCM1.png}\end{center} & \begin{center}\includegraphics[width=3cm]{4_C09_QCM2.png} \end{center} & \begin{center} \includegraphics[width=3cm]{4_C09_QCM3.png} \end{center} & 1,%3
Deux fractions ayant le même dénominateur sont \ldots & $\dfrac{7}{2}$ et $\dfrac{7}{3}$ & $\dfrac{1}{12}$ et $\dfrac{5}{12}$ & $\dfrac{4}{5}$ et $\dfrac{7}{5}$ &2,%3
Sur la droite graduée ci-dessous$\text{,}$ on peut dire que l'abscisse de \ldots & $A$ est $\dfrac{1}{4}$ & $B$ est $\num{0.4}$ & $C$ est $\dfrac{9}{4}$ & 1,%3
Le nombre rationnel $\dfrac{3}{5}$ peut aussi s'écrire \ldots & $\num{0.6}$ & $\num{3.5}$ & $\dfrac{12}{20}$ &1%3
}
\begin{center}
	\Reperage[Pasx=4, AffichageGrad, AffichageNom, Unitex=2]{1/A, 3/B, 9/C}
\end{center}

\normalsize{}

\color{Green}
\section{Fractions de même dénominateur}
\color{black}
\normalsize{}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
Pour additionner (ou soustraire) deux fractions ayant le même dénominateur, on garde le dénominateur et on additionne (ou soustrait) les deux numérateurs ensemble.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{flalign*}
		A&=\dfrac{5}{4}+\dfrac{13}{4}&\\
		A&=\dfrac{\left(13+5\right)}{4}\\
		A&=\dfrac{18}{4}
	\end{flalign*}
\end{minipage}
\hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{flalign*}
		B&=\dfrac{19}{3}-\dfrac{21}{3}&\\
		B&=\dfrac{\left(19-21\right)}{3}\\
		B&=-\dfrac{2}{3}
	\end{flalign*}
\end{minipage}


\color{Green}
\section{Fractions n'ayant pas le même dénominateur}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
Un quotient ne change pas lorsqu'on multiplie (ou divise) son numérateur et son dénominateur par le même nombre.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}


\begin{tcolorbox}[colframe=black!20, colback=black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Méthode \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Mettre les deux fractions au même dénominateur (\textit{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p-1)}}).
		\item Utiliser la \textit{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p-2)}} pour réaliser le calcul.
		\item Simplifier la fraction si possible.
	\end{enumerate}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	m=m+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{flalign*}
		C&=\dfrac{3}{2}+\dfrac{7}{6}&\\
		C&=\dfrac{3\,\times\,3}{2\,\times\,3}+\dfrac{7}{6}\\
		C&=\dfrac{9}{6}+\dfrac{7}{6}\\
		C&=\dfrac{9+7}{6}\\
		C&=\dfrac{16}{6}\\
		C&=\dfrac{8}{3}
	\end{flalign*}
\end{minipage}
\hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{flalign*}
		D&=\dfrac{4}{3}+\dfrac{9}{11}&\\
		D&=\dfrac{4\,\times\,11}{3\,\times\,11}+\dfrac{9\,\times\,3}{11\,\times\,3}\\
		D&=\dfrac{44}{33}+\dfrac{27}{33}\\
		D&=\dfrac{44+27}{33}\\
		D&=\dfrac{71}{33}\\
	\end{flalign*}
\end{minipage}
\\\\

\textbf{\underline{Remarque}}\\
Lorsqu'on met deux fractions au même dénominateur, on dit qu'on les réduit au même dénominateur.


\color{Green}
\section{\'Egalité de deux quotients}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}} : Produit en croix}, coltitle=black]
Soient $a$, $b$, $c$ et $d$, quatre nombres relatifs non nuls ($\neq 0$).\\ 
Les fractions $\dfrac{a}{b}$ et $\dfrac{c}{d}$ sont égales \underline{si et seulement si} on a $a\times d=b\times c$.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\begin{tabular}{m{8cm}|m{8cm}}
	\textbf{Les fractions $\dfrac{14}{32}$ et $\dfrac{35}{80}$ sont-elles égales\,?}&\textbf{Les fractions $\dfrac{25}{7}$ et $\dfrac{125}{34}$ sont-elles égales\,?}\tabularnewline
	& \tabularnewline 
	$14\times 80=1120$ et $32\times 35=1120$ &$25\times 34=850$ et $7\times 125=875$\tabularnewline
Comme $14\times 80=32\times 35$, alors $\dfrac{14}{32}=\dfrac{35}{80}$.& Comme $25\times 34 \neq 7\times 125$, alors $\dfrac{25}{7}\neq \dfrac{125}{34}$ \tabularnewline
\end{tabular}


\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}

QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur la droite graduée ci-dessous$\text{,}$ l'abscisse du point $A$ est \ldots & $\dfrac{2}{3}$ & $-\dfrac{1}{3}$ & $-\dfrac{4}{3}$  & 1,%
Le nombre rationnel $-\dfrac{3}{7}$ est inférieur à \ldots & $-\dfrac{5}{7}$ & $-\dfrac{1}{7}$ & $-3$ & 2,%
$\dfrac{9}{11}-\dfrac{15}{11}$ est égal à \ldots \newline & $\dfrac{24}{11}$ & $-\dfrac{6}{22}$ & $-\dfrac{6}{11}$ & 3,%
$\dfrac{3}{4}+\dfrac{5}{8}$ est égal à \ldots \newline & $\dfrac{11}{8}$  & $\dfrac{8}{12}$  & $\dfrac{1}{8}$  & 1,%
$2-\dfrac{1}{3}$ est égal à \ldots \newline & $\dfrac{1}{3}$  & $\dfrac{7}{3}$  & $\dfrac{5}{3}$  & 3,%
$\dfrac{1}{2}-\dfrac{3}{5}$ est égal à \ldots \newline & $-\dfrac{1}{10}$  & $-\dfrac{2}{7}$  & $-\dfrac{2}{10}$ & 1,%
$-\dfrac{3}{10}+\dfrac{1}{15}$ est égal à \ldots \newline & $-\dfrac{2}{25}$  & $-\dfrac{7}{30}$  & $-\dfrac{2}{30}$ & 2,%
Les fractions $\dfrac{7}{12}$ et $\dfrac{56}{96}$ sont-elles égales ? & Oui & Non & On ne peut pas savoir. & 1,%
Les fractions $\dfrac{17}{47}$ et $\dfrac{21}{58}$ sont-elles égales ? & Oui & Non & On ne peut pas savoir. & 2%
}
\begin{center}
	\Reperage[AffichageGrad, AffichageNom, Pasx=3, Unitex=1.5]{2/A}
\end{center}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais additionner (ou soustraire) deux fractions ayant le même dénominateur. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I\smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 6  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais additionner (ou soustraire) deux fractions n'ayant pas le même dénominateur. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  7 à 9 \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais prouver que deux quotients sont égaux ou non à l'aide du produit en croix. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 10 - 11 \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais résoudre des problèmes faisant intervenir des nombres rationnels. & & & &\textbf{\underline{Exercices}} : 12 à 16 \tabularnewline \hline

\end{tabular}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Correction QCM -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
On a coloré $\dfrac{5}{7}$ de la surface totale sur la figure \ldots & \begin{center}\includegraphics[width=3cm]{4_C09_QCM1.png}\end{center} & \begin{center}\includegraphics[width=3cm]{4_C09_QCM2.png} \end{center} & \cellcolor{cyan!20}\begin{center} \includegraphics[width=3cm]{4_C09_QCM3.png} \end{center} & 1,%
Deux fractions ayant le même dénominateur sont \ldots & $\dfrac{7}{2}$ et $\dfrac{7}{3}$ & $\dfrac{1}{12}$ et $\dfrac{5}{12}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{4}{5}$ et $\dfrac{7}{5}$ &2,%
Sur la droite graduée ci-dessous$\text{,}$ on peut dire que l'abscisse de \ldots & $A$ est $\dfrac{1}{4}$ & $B$ est $\num{0.4}$ &\cellcolor{cyan!20} $C$ est $\dfrac{9}{4}$ & 1,%
Le nombre rationnel $\dfrac{3}{5}$ peut aussi s'écrire \ldots & $\num{0.6}$ & $\num{3.5}$ & \cellcolor{cyan!20}$\dfrac{12}{20}$ &1%3
}
\\
\\
\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
Sur la droite graduée ci-dessous$\text{,}$ l'abscisse du point $A$ est \ldots & $\dfrac{2}{3}$ & $-\dfrac{1}{3}$ & $-\dfrac{4}{3}$  & 1,%
Le nombre rationnel $-\dfrac{3}{7}$ est inférieur à \ldots & $-\dfrac{5}{7}$ & $-\dfrac{1}{7}$ & $-3$ & 2,%
$\dfrac{9}{11}-\dfrac{15}{11}$ est égal à \ldots \newline & $\dfrac{24}{11}$ & $-\dfrac{6}{22}$ & $-\dfrac{6}{11}$ & 3,%
$\dfrac{3}{4}+\dfrac{5}{8}$ est égal à \ldots \newline & $\dfrac{11}{8}$  & $\dfrac{8}{12}$  & $\dfrac{1}{8}$  & 1,%
$2-\dfrac{1}{3}$ est égal à \ldots \newline & $\dfrac{1}{3}$  & $\dfrac{7}{3}$  & $\dfrac{5}{3}$  & 3,%
$\dfrac{1}{2}-\dfrac{3}{5}$ est égal à \ldots \newline & $-\dfrac{1}{10}$  & $-\dfrac{2}{7}$  & $-\dfrac{2}{10}$ & 1,%
$-\dfrac{3}{10}+\dfrac{1}{15}$ est égal à \ldots \newline & $-\dfrac{2}{25}$  & $-\dfrac{7}{30}$  & $-\dfrac{2}{30}$ & 2,%
Les fractions $\dfrac{7}{12}$ et $\dfrac{56}{96}$ sont-elles égales ? & Oui & Non & On ne peut pas savoir. & 1,%
Les fractions $\dfrac{17}{47}$ et $\dfrac{21}{58}$ sont-elles égales ? & Oui & Non & On ne peut pas savoir. & 2%
}
\normalsize{}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Leçon à trous -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{6}

\chapter{\pointilles[10cm]}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
On a coloré $\dfrac{5}{7}$ de la surface totale sur la figure \ldots & \begin{center}\includegraphics[width=3cm]{4_C09_QCM1.png}\end{center} & \begin{center}\includegraphics[width=3cm]{4_C09_QCM2.png} \end{center} & \begin{center} \includegraphics[width=3cm]{4_C09_QCM3.png} \end{center} & 1,%3
Deux fractions ayant le même dénominateur sont \ldots & $\dfrac{7}{2}$ et $\dfrac{7}{3}$ & $\dfrac{1}{12}$ et $\dfrac{5}{12}$ & $\dfrac{4}{5}$ et $\dfrac{7}{5}$ &2,%3
Sur la droite graduée ci-dessous$\text{,}$ on peut dire que l'abscisse de \ldots & $A$ est $\dfrac{1}{4}$ & $B$ est $\num{0.4}$ & $C$ est $\dfrac{9}{4}$ & 1,%3
Le nombre rationnel $\dfrac{3}{5}$ peut aussi s'écrire \ldots & $\num{0.6}$ & $\num{3.5}$ & $\dfrac{12}{20}$ &1%3
}
\begin{center}
	\Reperage[Pasx=4, AffichageGrad, AffichageNom, Unitex=2]{1/A, 3/B, 9/C}
\end{center}

\normalsize{}

\color{Green}
\section{\pointilles[12cm]}
\color{black}
\normalsize{}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]


\color{Green}
\section{\pointilles[12cm]}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}


\begin{tcolorbox}[colframe=black!20, colback=black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Méthode \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item \pointilles[16cm]
		\item \pointilles[16cm]
		\item \pointilles[16cm]
	\end{enumerate}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	m=m+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\textbf{\underline{Remarque}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]


\color{Green}
\section{\pointilles[12cm]}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}} : Produit en croix}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]


\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}

QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur la droite graduée ci-dessous$\text{,}$ l'abscisse du point $A$ est \ldots & $\dfrac{2}{3}$ & $-\dfrac{1}{3}$ & $-\dfrac{4}{3}$  & 1,%
Le nombre rationnel $-\dfrac{3}{7}$ est inférieur à \ldots & $-\dfrac{5}{7}$ & $-\dfrac{1}{7}$ & $-3$ & 2,%
$\dfrac{9}{11}-\dfrac{15}{11}$ est égal à \ldots \newline & $\dfrac{24}{11}$ & $-\dfrac{6}{22}$ & $-\dfrac{6}{11}$ & 3,%
$\dfrac{3}{4}+\dfrac{5}{8}$ est égal à \ldots \newline & $\dfrac{11}{8}$  & $\dfrac{8}{12}$  & $\dfrac{1}{8}$  & 1,%
$2-\dfrac{1}{3}$ est égal à \ldots \newline & $\dfrac{1}{3}$  & $\dfrac{7}{3}$  & $\dfrac{5}{3}$  & 3,%
$\dfrac{1}{2}-\dfrac{3}{5}$ est égal à \ldots \newline & $-\dfrac{1}{10}$  & $-\dfrac{2}{7}$  & $-\dfrac{2}{10}$ & 1,%
$-\dfrac{3}{10}+\dfrac{1}{15}$ est égal à \ldots \newline & $-\dfrac{2}{25}$  & $-\dfrac{7}{30}$  & $-\dfrac{2}{30}$ & 2,%
Les fractions $\dfrac{7}{12}$ et $\dfrac{56}{96}$ sont-elles égales ? & Oui & Non & On ne peut pas savoir. & 1,%
Les fractions $\dfrac{17}{47}$ et $\dfrac{21}{58}$ sont-elles égales ? & Oui & Non & On ne peut pas savoir. & 2%
}
\begin{center}
	\Reperage[AffichageGrad, AffichageNom, Pasx=3, Unitex=1.5]{2/A}
\end{center}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais additionner (ou soustraire) deux fractions ayant le même dénominateur. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I\smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 6  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais additionner (ou soustraire) deux fractions n'ayant pas le même dénominateur. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  7 à 9 \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais prouver que deux quotients sont égaux ou non à l'aide du produit en croix. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 10 - 11 \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais résoudre des problèmes faisant intervenir des nombres rationnels. & & & &\textbf{\underline{Exercices}} : 12 à 16 \tabularnewline \hline

\end{tabular}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Grande taille  -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{6}
\Large{}
\chapter{\pointilles[10cm]}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
On a coloré $\dfrac{5}{7}$ de la surface totale sur la figure \ldots & \begin{center}\includegraphics[width=3cm]{4_C09_QCM1.png}\end{center} & \begin{center}\includegraphics[width=3cm]{4_C09_QCM2.png} \end{center} & \begin{center} \includegraphics[width=3cm]{4_C09_QCM3.png} \end{center} & 1,%3
Deux fractions ayant le même dénominateur sont \ldots & $\dfrac{7}{2}$ et $\dfrac{7}{3}$ & $\dfrac{1}{12}$ et $\dfrac{5}{12}$ & $\dfrac{4}{5}$ et $\dfrac{7}{5}$ &2,%3
Sur la droite graduée ci-dessous$\text{,}$ on peut dire que l'abscisse de \ldots & $A$ est $\dfrac{1}{4}$ & $B$ est $\num{0.4}$ & $C$ est $\dfrac{9}{4}$ & 1,%3
Le nombre rationnel $\dfrac{3}{5}$ peut aussi s'écrire \ldots & $\num{0.6}$ & $\num{3.5}$ & $\dfrac{12}{20}$ &1%3
}
\begin{center}
	\Reperage[Pasx=4, AffichageGrad, AffichageNom, Unitex=2]{1/A, 3/B, 9/C}
\end{center}

\Large{}

\color{Green}
\section{\pointilles[12cm]}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]


\color{Green}
\section{\pointilles[12cm]}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}


\begin{tcolorbox}[colframe=black!20, colback=black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Méthode \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item \pointilles[16cm]
		\item \pointilles[16cm]
		\item \pointilles[16cm]
	\end{enumerate}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	m=m+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]

\textbf{\underline{Remarque}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]


\color{Green}
\section{\pointilles[12cm]}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}} : Produit en croix}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]


\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}

QCM (une seule réponse possible)\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur la droite graduée ci-dessous$\text{,}$ l'abscisse du point $A$ est \ldots & $\dfrac{2}{3}$ & $-\dfrac{1}{3}$ & $-\dfrac{4}{3}$  & 1,%
Le nombre rationnel $-\dfrac{3}{7}$ est inférieur à \ldots & $-\dfrac{5}{7}$ & $-\dfrac{1}{7}$ & $-3$ & 2,%
$\dfrac{9}{11}-\dfrac{15}{11}$ est égal à \ldots \newline & $\dfrac{24}{11}$ & $-\dfrac{6}{22}$ & $-\dfrac{6}{11}$ & 3,%
$\dfrac{3}{4}+\dfrac{5}{8}$ est égal à \ldots \newline & $\dfrac{11}{8}$  & $\dfrac{8}{12}$  & $\dfrac{1}{8}$  & 1,%
$2-\dfrac{1}{3}$ est égal à \ldots \newline & $\dfrac{1}{3}$  & $\dfrac{7}{3}$  & $\dfrac{5}{3}$  & 3,%
$\dfrac{1}{2}-\dfrac{3}{5}$ est égal à \ldots \newline & $-\dfrac{1}{10}$  & $-\dfrac{2}{7}$  & $-\dfrac{2}{10}$ & 1,%
$-\dfrac{3}{10}+\dfrac{1}{15}$ est égal à \ldots \newline & $-\dfrac{2}{25}$  & $-\dfrac{7}{30}$  & $-\dfrac{2}{30}$ & 2,%
Les fractions $\dfrac{7}{12}$ et $\dfrac{56}{96}$ sont-elles égales ? & Oui & Non & On ne peut pas savoir. & 1,%
Les fractions $\dfrac{17}{47}$ et $\dfrac{21}{58}$ sont-elles égales ? & Oui & Non & On ne peut pas savoir. & 2%
}
\begin{center}
	\Reperage[AffichageGrad, AffichageNom, Pasx=3, Unitex=1.5]{2/A}
\end{center}
\Large{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais additionner (ou soustraire) deux fractions ayant le même dénominateur. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I\smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 6  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais additionner (ou soustraire) deux fractions n'ayant pas le même dénominateur. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  7 à 9 \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais prouver que deux quotients sont égaux ou non à l'aide du produit en croix. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 10 - 11 \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais résoudre des problèmes faisant intervenir des nombres rationnels. & & & &\textbf{\underline{Exercices}} : 12 à 16 \tabularnewline \hline

\end{tabular}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Impression -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
On a coloré $\dfrac{5}{7}$ de la surface totale sur la figure \ldots & \begin{center}\includegraphics[width=3cm]{4_C09_QCM1.png}\end{center} & \begin{center}\includegraphics[width=3cm]{4_C09_QCM2.png} \end{center} & \begin{center} \includegraphics[width=3cm]{4_C09_QCM3.png} \end{center} & 1,%3
Deux fractions ayant le même dénominateur sont \ldots & $\dfrac{7}{2}$ et $\dfrac{7}{3}$ & $\dfrac{1}{12}$ et $\dfrac{5}{12}$ & $\dfrac{4}{5}$ et $\dfrac{7}{5}$ &2,%3
Sur la droite graduée ci-dessous$\text{,}$ on peut dire que l'abscisse de \ldots & $A$ est $\dfrac{1}{4}$ & $B$ est $\num{0.4}$ & $C$ est $\dfrac{9}{4}$ & 1,%3
Le nombre rationnel $\dfrac{3}{5}$ peut aussi s'écrire \ldots & $\num{0.6}$ & $\num{3.5}$ & $\dfrac{12}{20}$ &1%3
}
\begin{center}
	\Reperage[Pasx=4, AffichageGrad, AffichageNom, Unitex=2]{1/A, 3/B, 9/C}
\end{center}

\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur la droite graduée ci-dessous$\text{,}$ l'abscisse du point $A$ est \ldots & $\dfrac{2}{3}$ & $-\dfrac{1}{3}$ & $-\dfrac{4}{3}$  & 1,%
Le nombre rationnel $-\dfrac{3}{7}$ est inférieur à \ldots & $-\dfrac{5}{7}$ & $-\dfrac{1}{7}$ & $-3$ & 2,%
$\dfrac{9}{11}-\dfrac{15}{11}$ est égal à \ldots \newline & $\dfrac{24}{11}$ & $-\dfrac{6}{22}$ & $-\dfrac{6}{11}$ & 3,%
$\dfrac{3}{4}+\dfrac{5}{8}$ est égal à \ldots \newline & $\dfrac{11}{8}$  & $\dfrac{8}{12}$  & $\dfrac{1}{8}$  & 1,%
$2-\dfrac{1}{3}$ est égal à \ldots \newline & $\dfrac{1}{3}$  & $\dfrac{7}{3}$  & $\dfrac{5}{3}$  & 3,%
$\dfrac{1}{2}-\dfrac{3}{5}$ est égal à \ldots \newline & $-\dfrac{1}{10}$  & $-\dfrac{2}{7}$  & $-\dfrac{2}{10}$ & 1,%
$-\dfrac{3}{10}+\dfrac{1}{15}$ est égal à \ldots \newline & $-\dfrac{2}{25}$  & $-\dfrac{7}{30}$  & $-\dfrac{2}{30}$ & 2,%
Les fractions $\dfrac{7}{12}$ et $\dfrac{56}{96}$ sont-elles égales ? & Oui & Non & On ne peut pas savoir. & 1,%
Les fractions $\dfrac{17}{47}$ et $\dfrac{21}{58}$ sont-elles égales ? & Oui & Non & On ne peut pas savoir. & 2%
}
\begin{center}
	\Reperage[AffichageGrad, AffichageNom, Pasx=3, Unitex=1.5]{2/A}
\end{center}
\normalsize{}

\newpage
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais additionner (ou soustraire) deux fractions ayant le même dénominateur. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I\smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 6  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais additionner (ou soustraire) deux fractions n'ayant pas le même dénominateur. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  7 à 9 \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais prouver que deux quotients sont égaux ou non à l'aide du produit en croix. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 10 - 11 \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais résoudre des problèmes faisant intervenir des nombres rationnels. & & & &\textbf{\underline{Exercices}} : 12 à 16 \tabularnewline \hline

\end{tabular}
\\\\\\\\
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais additionner (ou soustraire) deux fractions ayant le même dénominateur. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I\smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 6  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais additionner (ou soustraire) deux fractions n'ayant pas le même dénominateur. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  7 à 9 \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais prouver que deux quotients sont égaux ou non à l'aide du produit en croix. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 10 - 11 \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais résoudre des problèmes faisant intervenir des nombres rationnels. & & & &\textbf{\underline{Exercices}} : 12 à 16 \tabularnewline \hline

\end{tabular}
\\\\\\\\
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais additionner (ou soustraire) deux fractions ayant le même dénominateur. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I\smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 6  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais additionner (ou soustraire) deux fractions n'ayant pas le même dénominateur. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  7 à 9 \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais prouver que deux quotients sont égaux ou non à l'aide du produit en croix. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 10 - 11 \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais résoudre des problèmes faisant intervenir des nombres rationnels. & & & &\textbf{\underline{Exercices}} : 12 à 16 \tabularnewline \hline

\end{tabular}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Histoire des mathématiques -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Histoire des mathématiques \faBook}}\\
	
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt]
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\includegraphics[width=8cm]{4_C09_Rhind.jpg}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	Des traces d'utilisation de fractions remontent à l'\'Egypte ancienne et apparaissent dans le papyrus Rhind \footnote{\href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Papyrus_Rhind}{Source - Papyrus de Rhind}} (daté de $-1650$). Cet écrit contient des dizaines de problèmes mathématiques résolus portant sur différents thèmes (algèbre, géométrie, arithmétique).\\Les égyptiens utilisaient les fractions pour partager des ressources entre personnes.
\end{minipage}
\end{tcolorbox}


\textbf{\underline{Sources}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Hauchecorne, B. et Suratteau, D. (2008), \textit{Des Mathématiciens de A à Z} ($3^e$ édition), Ellipses
	\item Byrne, O. (2022), \textit{The first six books of the elements of Euclid}, Taschen
	\item Houlou-Garcia, A. (2019), \textit{Mathematikos} (2\ieme\, tirage), Belles lettres
\end{itemize}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------- Fiche de route ------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=Khaki!50, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Fiche de route}}
\end{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I : Additionner et soustraire des fractions ayant le même dénominateur. Rappels de la méthode.
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 1 - 2 - 3 - 4 - 5 - 6
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie II : Additionner et soustraire des fractions n'ayant pas le même dénominateur. Méthode et exemples.
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 7 - 8 - 9
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie III : Quotients égaux. Définition et méthode du produit en croix. Exemples.
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 10 - 11
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon}  \color{black} : Parties IV et V : Bilan + Auto-évaluation
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices bilan}  \color{black} : 12 - 13 - 14 - 15 - 16
\end{itemize}


%\setcounter{page}{4}
\end{document}
